<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- User Manual — русская локаль (контент перенесён 1-в-1 из UserManualScreen.kt, plans/13 S3). -->
<resources>
    <string name="um_screen_title">Руководство</string>
    <string name="um_toc">ОГЛАВЛЕНИЕ</string>
    <string name="um_intro">Пользовательское руководство KrinikCam — как пользоваться и как оно устроено. Раздел «Как это работает под капотом» — для любознательных.</string>

    <string name="um_title_1">1. Что такое KrinikCam</string>
    <string-array name="um_body_1">
        <item>KrinikCam — приложение для проведения прямых видеотрансляций с мобильного устройства. По назначению оно близко к программам вроде OBS Studio, но работает на планшете или телефоне.</item>
        <item>Источники изображения (камеры, изображения и другие) представлены в виде слоёв, которые накладываются друг на друга и объединяются в единый кадр.</item>
        <item>Готовый кадр одновременно транслируется на выбранную платформу (например, YouTube или Twitch) и отображается в окне предварительного просмотра.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_2">2. Быстрый старт</string>
    <string-array name="um_body_2">
        <item>Источником изображения может служить USB-камера (подключается через переходник OTG) либо встроенная камера устройства.</item>
        <item>Выбор источника выполняется на панели «Слои» (кнопка в левом нижнем углу): у слоя «Устройство захвата видео» указывается нужное устройство.</item>
        <item>После проверки изображения в окне предварительного просмотра при необходимости задаётся ориентация кадра (кнопка в правом верхнем углу), после чего трансляция запускается кнопкой «В эфир».</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_3">3. Источники видео</string>
    <string-array name="um_body_3">
        <item>Все камеры представлены единым типом слоя — «Устройство захвата видео».</item>
        <item>Конкретное устройство выбирается в свойствах слоя: встроенная камера устройства (фронтальная, основная, широкоугольная и другие), USB-камера, виртуальная камера (для тестирования) либо отсутствие источника.</item>
        <item>Допускается одновременное использование нескольких таких слоёв — например, USB-камера и фронтальная камера в углу кадра.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_4">4. Слои и сцена</string>
    <string-array name="um_body_4">
        <item>Слой — это отдельный источник в кадре (камера или изображение; в дальнейшем также видео, текст, веб-страница).</item>
        <item>Порядок слоёв в списке определяет порядок наложения: верхний слой отображается поверх остальных.</item>
        <item>Для каждого слоя доступны управление видимостью, преобразование (положение, размер, поворот) и удаление.</item>
        <item>Панель «Слои» содержит список слоёв и кнопку добавления нового слоя; удаление подтверждается отдельным запросом.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_5">5. Компоновка слоёв жестами</string>
    <string-array name="um_body_5">
        <item>Слой выбирается касанием по нему в окне предварительного просмотра или по строке в списке; вокруг выбранного слоя отображается рамка.</item>
        <item>Перемещение выполняется одним пальцем, масштабирование — сведением или разведением двух пальцев, поворот — вращением двух пальцев вокруг точки между ними.</item>
        <item>Предусмотрена привязка: слой мягко притягивается к центру кадра, его краям и углам, кратным 90 градусам, с отображением направляющих линий и лёгкой вибрацией. При более сильном смещении привязка отменяется.</item>
        <item>Долгое касание слоя открывает меню действий: развернуть на весь кадр, дублировать, удалить.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_6">6. Поворот</string>
    <string-array name="um_body_6">
        <item>Поворот всего кадра (кнопка в правом верхнем углу) на 0, 90, 180 или 270 градусов задаёт итоговую ориентацию — портретную или альбомную.</item>
        <item>Поворот содержимого отдельного слоя выполняется жестом и не зависит от поворота кадра (аналогично графическому редактору).</item>
        <item>Камеры выдают изображение без поворота; поворот выполняет само приложение.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_7">7. Запись и трансляция</string>
    <string-array name="um_body_7">
        <item>Кнопка «В эфир» запускает трансляцию на выбранную платформу по протоколу RTMP.</item>
        <item>Предусмотрен режим записи в файл — для проверки работы без подключения к интернету.</item>
        <item>Разрешение выходного изображения составляет 1080p или 2160p; изменение разрешения во время активной трансляции недоступно.</item>
        <item>Трансляция продолжается при выключенном экране и при сворачивании приложения: на время эфира запускается системная фоновая служба, а в области уведомлений отображается индикатор «LIVE» с кнопкой остановки. Во время эфира экран устройства также не гаснет автоматически.</item>
        <item>Для отображения индикатора эфира приложение запрашивает разрешение на показ уведомлений (Android 13 и новее).</item>
        <item>Если сеть не успевает, приложение плавно снижает битрейт трансляции вместо зависаний и восстанавливает его при освобождении канала; индикатор LIVE показывает таймер эфира, суммарный битрейт и точку здоровья канала (зелёную, жёлтую или красную).</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_8">8. Платформы</string>
    <string-array name="um_body_8">
        <item>Профиль платформы задаётся адресом сервера и ключом трансляции; профили сохраняются и переключаются.</item>
        <item>Профили можно экспортировать и импортировать, что позволяет создавать резервные копии конфигурации.</item>
        <item>Одновременная трансляция на несколько платформ реализуется на основе той же системы профилей.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_9">9. Настройки и раздел для разработчиков</string>
    <string-array name="um_body_9">
        <item>Раздел настроек включает выбор платформ, разрешения камеры и микрофона, настоящее руководство и сведения о приложении.</item>
        <item>Скрытый раздел «Для разработчиков» открывается долгим касанием строки «KrinikCam» в сведениях о приложении.</item>
        <item>Он содержит виртуальную камеру (для тестирования без оборудования), средства диагностики и функцию отправки файла журнала.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_10">10. Как это работает под капотом</string>
    <string-array name="um_body_10">
        <item>Приложение построено по слоистой (многоуровневой) архитектуре: пользовательский интерфейс не обращается к оборудованию напрямую, а передаёт команды через последовательность программных уровней. Каждый уровень взаимодействует только с соседним, что упрощает тестирование и замену отдельных частей.</item>
        <item>Уровни обработки видео образуют цепочку «источник → представление → предметная область → потоковый модуль → композитор»:</item>
        <item>• Открыватель источника (opener) — компонент, отвечающий за получение кадров от одного конкретного источника: USB-камеры (через библиотеку AndroidUSBCamera), встроенной камеры устройства (через программный интерфейс Camera2) либо виртуальной тестовой камеры. Открыватель также сообщает характеристики устройства — соотношение сторон и ориентацию датчика изображения.</item>
        <item>• Модель представления (ViewModel) — промежуточный уровень между интерфейсом и логикой; хранит состояние сцены (набор слоёв, выбранный источник) и принимает команды пользователя.</item>
        <item>• Репозиторий (repository) — единая точка доступа к функциям трансляции, скрывающая детали реализации от вышестоящего уровня.</item>
        <item>• Потоковый модуль (streamer) — управляющий компонент видеотракта: удерживает кодировщик (библиотека RootEncoder), открывает и закрывает источники, переключает профили и запускает трансляцию.</item>
        <item>• Композитор (compositor) — построитель итогового кадра на основе OpenGL ES. Является единственным видеотрактом приложения: собирает кадр из слоёв снизу вверх, отображая каждый слой прямоугольником с заданным преобразованием (положение, масштаб, поворот, прозрачность).</item>
        <item>Например, при выборе встроенной камеры открыватель определяет ориентацию её датчика и передаёт это значение по цепочке вверх (модель представления → репозиторий → потоковый модуль → композитор), после чего композитор поворачивает изображение к вертикальному положению.</item>
        <item>Рендеринг выполняется в два прохода через буфер кадра (FBO): камера рисуется в буфере фиксированного соотношения 16:9, а поворот всего кадра применяется на финальном этапе, благодаря чему изображение камеры сохраняет верные пропорции при любом угле поворота.</item>
        <item>Встроенные камеры (Camera2) выдают изображение в системе координат своего датчика (с учётом угла его установки и зеркального отражения для фронтальной камеры); композитор приводит такое изображение к правильной ориентации. USB-камеры выдают кадр уже в прямом виде.</item>
        <item>Тип слоя определяет способ его отображения (все камеры отображаются одинаково), а конкретное устройство — лишь способ получения кадров. Поэтому все камеры представлены единым типом слоя с выбором источника.</item>
    </string-array>

    <string name="um_title_11">11. Нюансы и FAQ</string>
    <string-array name="um_body_11">
        <item>Отдельные USB-камеры имеют ограничения при согласовании разрешения (например, некоторые 2K-модели выдают высокое разрешение только в формате MJPEG). В таких случаях следует выбирать поддерживаемый камерой режим.</item>
        <item>Встроенные камеры могут иметь иное соотношение сторон, чем итоговый кадр; в этом случае изображение вписывается в кадр с сохранением пропорций (возможны поля по краям).</item>
        <item>USB-камера подключается через переходник OTG. При первом подключении операционная система запрашивает разрешение на доступ к устройству.</item>
    </string-array>
</resources>
